
\medskip

L'objectif du passage à l'heure d'été est de faire correspondre au mieux les heures
d'activité avec les heures d'ensoleillement pour limiter l'utilisation de l'éclairage
artificiel.

Le graphique ci-dessous représente la puissance consommée en mégawatts (MW),
en fonction des heures (h) de deux journées J1 et J2, J1 avant le passage à l'heure
d'été et J2 après le passage à l'heure d'été.

\begin{center}
\psset{xunit=0.45cm,yunit=0.0005cm}
\begin{pspicture}(-3,-200)(24,20800)
\multido{\n=0+1}{25}{\psline[linewidth=0.15pt](\n,0)(\n,20400)}
\multido{\n=0+1700,\na=51100+1700}{13}{\psline[linewidth=0.15pt](0,\n)(24,\n)\uput[l](0,\n){\footnotesize \num{\na}}}
\psaxes[linewidth=1.25pt,Dx=3,Oy=51100,Dy=30000,labelFontSize=\scriptstyle](0,0)(0,0)(24,20400)
\pscurve(0,12750)(0.7,10200)(0.8,8500)(0.88,8000)(1,7550)(1.12,8000)(1.2,8500)(1.4,9350)(2,8800)(2.4,8400)(2.6,8350)(2.9,6900)(3,6100)(3.25,5100)(4,3500)(4.5,3400)(5,4050)(5.5,7000)(6,9900)(6.65,13600)(7,17000)(7.4,18700)(8,18800)(8.5,18900)(9,18850)(9.5,18750)(10,17900)(11,16250)(12,16050)(12.25,15100)(13,15150)(14,12850)(15,10500)(16,8580)(17,7150)(18,8800)(19,15300)(19.5,17750)(20,18800)(20.5,17750)(21,13100)(21.5,11300)(22,9650)(22.5,10200)(22.75,11100)(23,12700)(23.5,12000)(24,11800)
\pscurve[linestyle=dashed](0,8700)(0.5,6800)(1,5950)(1.5,5250)(2,5180)(2.5,4850)(3,3400)(3.5,2560)(4,1950)(4.5,1800)(5,1700)(5.5,3200)(6,5100)(6.5,7100)(7,10500)
(7.5,12750)(8,14650)(8.5,15300)(9,15320)(9.5,15300)(10,15320)(11,15000)(12,13620)
(13,12000)(14,10300)(15,8500)(16,6800)(17,5900)(18,5950)(19,6800)(19.5,8500)(20,8800)(21,10500)(22,8400)(23,9350)(24,8500)
\uput[u](22.5,0){Heure (h)}
\uput[r](0,20700){Puissance consommée (MW)}
\end{pspicture}
\end{center}

\begin{pspicture}(1,0.1)\psline(0,0)(1,0)\end{pspicture}  J1 : avant le passage à l'heure d'été

\begin{pspicture}(1,0.1)\psline[linestyle=dashed](0,0)(1,0)\end{pspicture}  J2 : après le passage à l'heure d'été

\medskip

\emph{Par lecture graphique, répondre aux questions suivantes.\\
On arrondira, si nécessaire, les résultats à la demi-heure.}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Pour la journée J1, quelle est la puissance consommée à 7~h ?
\item Pour la journée J2, à quelle(s) heure(s) de la journée a-t-on une puissance
consommée de \num{54500}~MW ?
\item À quel moment de la journée le passage à l'heure d'été permet-il le plus
d'économies ?
\item Quelle puissance consommée a-t-on économisée à 19~h30 ?
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

